<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LibreBit</title>
    <description>Un blog sobre el conocimiento libre.
</description>
    <link>http://librebit.github.io/</link>
    <atom:link href="http://librebit.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 05:52:09 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Aug 2016 05:52:09 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.2.1</generator>
    
      <item>
        <title>Instalación de Matlab en Ubuntu</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Introducción.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque en el entorno de software libre existen varias alternativas a los diversos programas de uso común, un ejemplo de ello es &lt;a href=&quot;https://es.libreoffice.org/&quot;&gt;LibreOffice&lt;/a&gt;, no es extraño ver el uso de programas reconocidos como &lt;a href=&quot;https://mathworks.com&quot;&gt;Matlab&lt;/a&gt; en este ambiente, esto se debe a que estas empresas han liberado versiones compatibles con diferentes sistemas operativos.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;Un detalle que suele a relucir en Linux es, aunque la instalación de estos programas suele ser sencilla, la existencia de diversos aspectos que no hacen que la instalación del programa sea tan transparente, como es el caso de Matlab para Linux, donde pequeños detalles como la disponibilidad de un acceso directo no se instala por default poniendo en duda al usuario si en realidad se instaló el programa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación se mostrarán los pasos de como agregar o solucionar errores a la hora de instalar Matlab para Linux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez instalado Matlab, se procede a crear un enlace simbólico, de este modo permitirá invocar el programa desde la ventana de comandos sin tener que buscar el archivo ejecutable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el comando &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;ln&lt;/code&gt; para crear enlaces simbólicos y con permisos de super usuario, se teclea en una terminal la ubicación del archivo ejecutable que fue instalado de Matlab y la ubicación destino del archivo simbólico.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo ln -s /usr/local/MATLAB/R2016a/bin/matlab /usr/local/bin/matlab
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Esto creará un archivo llamado matlab en &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;/usr/local/bin&lt;/code&gt; el cual permitirá invocar el programa de Matlab desde la ventana de comando o en su defecto crear un acceso directo para el escritorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para corroborar el correcto funcionamiento del enlace simbólico, desde una terminal invoque el programa.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ matlab
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Acceso directo del menú.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para descargar el archivo del acceso directo para el menú&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo wget 'https://help.ubuntu.com/community/MATLAB?action=AttachFile&amp;amp;do=get&amp;amp;target=matlab-r2012a.desktop' -O /usr/share/applications/matlab.desktop
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El archivo .desktop que se descargó es para la versión R2012a, para cambiarlo solo se requiere editar el archivo con un editor de textos con permisos de super usuario, en este caso se modifica utilizando el editor xed.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo xed /usr/share/applications/matlab.desktop
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El archivo .desktop solo contiene la información para llamar el programa de Matlab, para el ícono es necesario descargar el archivo y guardarlo en la carpetas de los íconos del sistema operativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para descargar el icono&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo wget http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/21/Matlab_Logo.png -O /usr/share/icons/matlab.png
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Formas de ejecutar Matlab.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existen diferentes maneras de invocar el programa de Matlab, ya sea desde el ambiente tradicional con entorno gráfico hasta solo la terminal de comandos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de la terminal de comandos se puede llamar sin splash o sin el entorno gráfico, entre los comandos reconocidos por Matlab son:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ matlab -nosplash -nodesktop -minimize -r test
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Errores al ejecutar Matlab.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas veces el entorno gráfico de Matlab puede presentar errores al ejecutarse por incompatibilidad con la maquina virtual de Java, por lo que es necesario indicar la ubicación de las librerías para el correcto funcionamiento del la interfaz gráfica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para instalar los archivos necesarios para ejecutar Matlab en caso de que exista un error al ejecutar matlab -desktop&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo apt-get install matlab-support
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Se ejecutará un script que localizará el directorio de instalación de Matlab, en caso de no encontrarlo será necesario indicarlo, por lo general es &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;/usr/local/MATLAB/R201xx/&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez realizado esto empezará a redireccionar los archivos de las librerías que requiere para su funcionamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Conclusión.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque estos detalles no están relacionados con el desempeño de Matlab en Linux, son útiles para tener de una manera agradable el acceso a estos programas, tal como en otros sistemas operativos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@viktor_ivan&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;viktorivan@openmailbox.org&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 18:35:39 +0000</pubDate>
        <link>http://librebit.github.io/matlab/linux/instalacion/2016/07/12/instalacion-de-matlab-en-ubuntu.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://librebit.github.io/matlab/linux/instalacion/2016/07/12/instalacion-de-matlab-en-ubuntu.html</guid>
        
        
        <category>matlab</category>
        
        <category>linux</category>
        
        <category>instalacion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Instalación de touchscreen Tontec en Raspberry Pi</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Introducción.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El uso de sistemas mínimos o embedidos implica por lo general algún método para su monitoreo o control, que puede ser desde el puerto serial o UART, un enlace SSH o alguna interfaz gráfica. El uso de monitores en dispositivos tan pequeños como los embebidos se ha popularizado, de tal modo que estan pantallas incluyen funciones touch en tan sólo 3.5 pulgadas.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;Un dispositivo embebido muy popular son los &lt;a href=&quot;https://www.raspberrypi.org/&quot;&gt;Raspberry Pi&lt;/a&gt;, tienen el poder de cómputo de un equipo de la década de 1990 en el tamaño de una tarjeta de crédito. Junto a un sistema operativo como Linux e incluso Windows, permite desarrollar aplicaciones de control y monitoreo sin necesidad de instalar una computadora completa para una taréa sencilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Empresas como &lt;a href=&quot;http://www.itontec.com/&quot;&gt;Tontec&lt;/a&gt; han desarrollado pantallas touch compatibles con Raspberry, estas permiten de un modo rápido observar el estado de la Raspberry sin necesidad de un dispositivo externo o remoto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Instalación de la pantalla.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pantalla incluye un case para poder montarse junto a la tarjeta de la raspberry, el cuál quedaría de la siguiente manera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/downloads/images/pantalla_perfil.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/downloads/images/pantalla_frente.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El conector que utiliza la pantalla es el GPIO, pero no ocupa todos los pines.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/downloads/images/pantalla_conector.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, la pantalla quedaría instalada de la siguiente manera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/downloads/images/pantalla_cerrada.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Actualización de Raspbian.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de cualquier instalación, se recomienda la actualización del sistema operativo de la Raspberry, en este caso es &lt;a href=&quot;https://www.raspbian.org/&quot;&gt;Raspbian&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo apt-get update
$ sudo apt-get upgrade
$ sudo reboot
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;El proceso de actualización es similar a los sistemas operativos de escritorio de Linux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Actualización de firmware.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez actualizado el sistema y sin error alguno, se procede a la actualización del firmware para utilizar la pantalla Tontec.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ cd /boot/overlays
$ sudo rm mz61581-overlay.dtb
$ sudo wget http://www.itontec.com/mz61581-overlay.dtb
$ sudo reboot
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;De este modo se actualiza el firmware de la pantalla con el recomendado por Tontec y no utilizando el incluido con Raspbian&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Habilitar SPI e indicar pantalla Tontec a overlay.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pantalla Tontec utiliza el puerto SPI del conector GPIO de la tarjeta Raspberry, por lo que es necesario habilitar el puerto SPI e indicar el dispositivo que se va a conectar en el. Para ello hay que modificar el archivo de configuración.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo nano /boot/config.txt
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Se busca los parámetros de configuración en el archivo y se habilitan, en caso de no existir, se agregan en el archivo.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;dtparam=spi=on
dtoverlay=mz61581
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Para habilitar el inicio del sistema operativo en la pantalla touch se tiene que modificar el archivo de configuración de X11, que es el relacionado con el video del sistema operativo.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo nano /usr/share/X11/xorg.conf.d/99-fbturbo.conf
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Por default la salida de video es el HDMI&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;Option &quot;fbdev&quot; &quot;/dev/fb0&quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Para habilitar la pantalla touch se indica que la salida de video es overlay.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;Option &quot;fbdev&quot; &quot;/dev/fb1&quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;En caso de que se desee regresar a la salida de HDMI, solo se cambia &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;fb1&lt;/code&gt; a &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;fb0&lt;/code&gt;. Finalmente, se indica al arranque en que momento se manda la señal de video a la pantalla touch, para ello se modifica el archivo de arranque del sistema operativo.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;sudo nano /boot/cmdline.txt
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Se agrega el siguiente comando al final de la línea, no es necesario agregar una línea adicional.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;fbcon=map:10 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Si todos los cambios se hicieron de manera correcta, se manda reiniciar al sistema operativo, desde la línea de comando se puede invocar a la función de reinicio.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;sudo reboot
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/downloads/images/pantalla_on.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el dedo o con la ayuda de una pluma, se puede acceder a los menús del sistema operativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/downloads/images/pantalla_touch.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Conclusión.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dispositivos como los raspberry han tomado popularidad debido a su costo y fácil manejo, existen una diversidad de dispositivos y sensores que permiten desarrollar sistemas sin necesidad de adquirir equipo costoso o especilizado, dejando libertad a la creatividad del programador para alcanzar sus objetivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;viktorivan@openmailbox.org&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@viktor_ivan&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 16:15:51 +0000</pubDate>
        <link>http://librebit.github.io/tontec/touchscreen/raspberry/raspbian/2016/03/18/instalacion-de-touchscreen-tontec-en-raspberry-pi.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://librebit.github.io/tontec/touchscreen/raspberry/raspbian/2016/03/18/instalacion-de-touchscreen-tontec-en-raspberry-pi.html</guid>
        
        
        <category>tontec</category>
        
        <category>touchscreen</category>
        
        <category>raspberry</category>
        
        <category>raspbian</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Spotify en Linux</title>
        <description>&lt;p&gt;Recientemente instale Ubuntu Gnome para trabajar (me dedico a desarrollar para web), y me hacía falta tener spotify para oir musica para programar ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque Spotify había dicho que no iban a dar soporte para linux, la verdad es que desde su sitio web se puede descargar, visitando esta url&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;https://www.spotify.com/mx/download/linux/
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Instalación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/downloads/images/spotify-receta-original.png&quot; /&gt;
Tras seguir los pasos ahi indicados me encuentro que al ejecutar la aplicación no se abre, entonces voy a una terminal y lo ejecuto&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ spotify
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;y obtengo la siguiente respuesta:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;libgcrypt.so.11: cannot open shared object file: No such file or directory
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Solución.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo que después de leer un rato, resulta que hay que activar el repositorio de ‘testing’, así que procedemos a eliminar el paquete, quitar el repositorio de spotify, poner el repositorio testing de spotify y reinstalar la aplicación:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo apt-get purge spotify-client
$ sudo apt-get autoremove
$ sudo add-apt-repository --remove 'deb http://repository.spotify.com stable non-free'
$ sudo echo deb http://repository.spotify.com testing non-free | sudo tee /etc/apt/sources.list.d/spotify.list
$ sudo apt-get update
$ sudo apt-get install spotify-client
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/downloads/images/spotify-linux.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Éxito :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@Y0_Soy&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 11 Mar 2016 18:29:00 +0000</pubDate>
        <link>http://librebit.github.io/spotify/linux/applications/2016/03/11/spotify-linux.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://librebit.github.io/spotify/linux/applications/2016/03/11/spotify-linux.html</guid>
        
        
        <category>spotify</category>
        
        <category>linux</category>
        
        <category>applications</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Alojamiento de proyectos en GitHub desde Linux</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Introducción.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El desarrollo de software involucra el uso de herramientas que permitan su fácil distribución o acceso, ya sea por sitios web especializados o dispositivos de almacenamiento. Sitios como &lt;a href=&quot;http://www.github.com&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt; permiten además un control de versiones del proyecto, de tal modo que pueden verse las diferentes modificaciones realizadas a los archivos asi como quien las realizó en caso de ser un proyecto en modo colaborativo. De igual modo esta herramienta es multiplataforma, lo que permite que usuarios de diferentes sistemas operativos puedan descargar o colaborar en el proyecto.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Instalación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El uso de &lt;a href=&quot;https://git-scm.com&quot;&gt;Git&lt;/a&gt; en Linux es muy popular ya que muchos desarrolladores de software open-source lo usan para distribuir sus proyectos, además de que es una herramienta muy ligera que se usa desde la terminal de comandos. Su instalación en una distribución de Linux basada en Ubuntu se puede realizar con la herramienta &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;apt-get&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo apt-get install git
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Aunque carece de un GUI oficial, su uso es sencillo desde una terminal. Para clonar un proyecto se realiza de la siguiente manera:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ git clone (carpeta destino) (url fuente)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;La mayoría de las veces se puede omitir la carpeta destino y sólo clonar el url fuente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Git como servicio de alojamiento&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El uso de git no está forzosamente asociado a los servidores de GitHub, uno mismo puede instalar un servidor de git, pero la página de &lt;a href=&quot;http://github.com&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt; ofrece servicios gratuitos de alojamiento públicos, ofreciendo la ventaja de tener disponible el proyecto en el cualquier momento y en cualquier lugar. De igual modo se pueden crear proyectos colaborativos, para que cada quien desde su cuenta personal de GitHub pueda aportar al proyecto, cabe mencionar que este servicio de alojamiento no es similar a Dropbox u otro servicio de alojamiento en la nube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para subir el proyecto a los servidores de GitHub hay que crear el repositorio a través de la página de GitHub. Una vez hecho esto, en la carpeta raíz del proyecto, desde una terminal de Linux se inicializa el git.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;git init
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Este comando creará los archivos necesarios para subir el proyecto al repositorio del servidor de GitHub. Para indicar la ubicación del repositorio se ejecuta el comando &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;add&lt;/code&gt; de &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;git&lt;/code&gt;,de este modo cada vez que se quiera actualizar el repositorio solo se invocará el nombre del acceso remoto, en este caso se llamará &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;origin&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;git remote add origin https://github.com/viktorivan/gr-Umbrella.git
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Con estos comandos, se tiene configurado los datos de los servidores remotos donde se alojará el repositorio. Para empezar a subir el proyecto al repositorio se tienen que ejecutar los siguientes tres comandos. El primero hará un inventario de los archivos presentes en la carpeta raíz, en caso de que ya se hayan subido previamente archivos al repositorio revisará cuales de ellos fueron modificados con respecto a la última versión y los prepará para su actualización en el servidor.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;git add .
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Una vez realizado el inventario se procede a indentificar la versión del repositorio con el comando &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;commit&lt;/code&gt;, en este caso se indica que es el primero con la palabra &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;initial commit&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;git commit -m 'initial commit'
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Por último se procede a subir los archivos al repositorio, esto se realiza con el comando &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;push&lt;/code&gt;, de esta manera se indicará que los archivos se pondran en el repositorio previamente configurado en &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;origin&lt;/code&gt; y lo realizará el usuario &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;master&lt;/code&gt; del repositorio.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;git push origin master
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;De este modo se puede tener un proyecto de software en un repositorio de GitHub a través de git en Linux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;viktorivan@openmailbox.org&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@viktor_ivan&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 01:17:11 +0000</pubDate>
        <link>http://librebit.github.io/github/repositorios/alojamiento/linux/2015/11/04/alojamiento-de-proyectos-en-github-desde-linux.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://librebit.github.io/github/repositorios/alojamiento/linux/2015/11/04/alojamiento-de-proyectos-en-github-desde-linux.html</guid>
        
        
        <category>github</category>
        
        <category>repositorios</category>
        
        <category>alojamiento</category>
        
        <category>linux</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Servidor VNC en Fedora 22</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Resumen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en día, el acceso remoto a lugares de trabajo a través de enlaces seguros nos permiten entrar a plataformas y redes de una manera sencilla y transparente para el usuario. Entre las diferentes tecnologías empleadas para los accesos remotos están las conexiones de computación virtual en red (VNC) que es un tipo de escritorio remoto compartido, el cuál permite a los dispositivos remotos tener una acceso virtual a la computadora de trabajo, de tal modo que parezca que está frente a la equipo físicamente. En cierto modo, existe una desconfianza a este tipo de tecnologías por las noticias relacionadas a ciberataques y hackeos dejando en entre dicho la efectividad de los mismos. Ante estas vulnerabilidades se han desarrollado nuevos esquemas de seguridad que evitan que usuarios no autorizados tengan control sobre los equipos con escritorios remotos compartidos.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Instalando servidor de VNC en Linux&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los escritorios remotos son servicios que se pueden activar facilmente en sistemas operativos como Windows, pero la cantidad de conexiones activas en la computadora está limitada por la licencia, por lo general solo permiten un usuario a la vez. En los sistemas operativos Linux no existe la restricción por licencia de las conexiones activas de VNC debido a la licencia de software libre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación se muestra la instalación de un servidor VNC en la distribución de &lt;a href=&quot;https://getfedora.org/&quot;&gt;Fedora&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde una terminal, se ejecuta el comando para instalar tiger vnc desde los repositorios:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo dnf install tigervnc-server
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Con este comando se define la contraseña del servicio de VNC, se debe ejecutar en la terminal del usuario que se desea que ingrese por VNC.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ vncpasswd
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Para iniciar y verificar el estado del servicio de VNC, se ejecuta los siguientes comandos, la parte de :1 indica que el puerto de VNC es 5901.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo systemctl start vncserver@:1.service
$ sudo systemctl status vncserver@:1.service
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Para cargar de nuevo el servicio&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo systemctl daemon-reload
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Para habilitar el servicio de VNC para conexiones externas, hay que revisar los permisos en el firewall de Fedora, el firewall es gestionado por SElinux&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sestatus
$ sudo grep bash /var/log/audit/audit.log | audit2allow -M mypol
$ sudo semodule -i mypol.pp
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Para que el servicio de VNC se incie junto con el sistema operativo&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo systemctl start vncserver@:1.service
$ sudo systemctl enable vncserver@:1.service
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;De este modo quedaria funcionando el servicio de VNC en el puerto 5901.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Conclusión&lt;/em&gt;
El poder tener escritorios remotos compartidos hoy en día es una herramienta útil, ya que es posible tener acceso a ellos a través de dispositivos móviles como tabletas o celulares. De igual modo facilita la solución de problemas ya que no es necesario tener presencia física en el equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;viktorivan@openmailbox.org&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@viktor_ivan&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 31 Aug 2015 05:08:45 +0000</pubDate>
        <link>http://librebit.github.io/vnc/howto/linux/fedora/2015/08/31/servidor-vnc-en-fedora.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://librebit.github.io/vnc/howto/linux/fedora/2015/08/31/servidor-vnc-en-fedora.html</guid>
        
        
        <category>VNC</category>
        
        <category>howto</category>
        
        <category>linux</category>
        
        <category>fedora</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Instalación de servidor LAMP</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Resumen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro del ámbito de servidores es común la instalación de un servidor LAMP (Linux Apache MySQL PHP). Esto debido a que existen múltiples aplicaciones que requieren la combinación de estos servicios, ya sea &lt;a href=&quot;http://www.moodle.org&quot;&gt;Moodle&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.mediawiki.org/&quot;&gt;MediaWiki&lt;/a&gt;, por mencionar algunos. Estas aplicaciones piden como prerequisitos tener instalados estos servicios para el correcto funcionamiento de ellos mismos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación se muestra la configuración de un servidor LAMP tanto para CentOS como para Ubuntu.
&lt;!-- more --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Selección de Linux&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La selección de la distribución o sabor de Linux es importante, una página que puede ser útil en la toma de decisión es &lt;a href=&quot;http://distrowatch.com/&quot;&gt;DistroWatch&lt;/a&gt;, en ella podemos buscar cualquier distribución de Linux disponible en línea, también se muestran las distribuciones organizadas de acuerdo a diferentes necesidades, desde un Linux para principiantes hasta un Linux especializado en análisis de seguridad o para diseño gráfico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En lo referente a LAMP, podemos considerar que existen dos vertientes principales, los basados en distribuciones Debian/Ubuntu y los basados en RedHat/CentOS. &lt;a href=&quot;http://www.ubuntu.com&quot;&gt;Ubuntu&lt;/a&gt; se ha manejado como una distribución para usuarios que estan apenas conociendo o viviendo su experiencia en Linux, es un sistema muy versatil y trata de ser lo mas amigable al usuario, en cambio, &lt;a href=&quot;http://www.centos.org/&quot;&gt;CentOS&lt;/a&gt; es una distribución para gente con mas experiencia en Linux, donde la instalación de estos servicios requieren de mas pericia de parte del usuario final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conclusión, escoger entre Ubuntu o CentOS ya es una decisión personal, donde cada usuario determinará que tipo de sistema operativo cubre mejor sus necesidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pasos para preparar un servidor CentOS&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las aplicaciones en la distribución de CentOS se instalan a través de repositorios, así como la mayoría de las distribuciones de Linux. Una forma sencilla de instalar estas aplicaciones es trabajar desde la terminal con el comando &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;yum&lt;/code&gt; en modo de superusuario. Adicionalmente, los comandos de &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;service&lt;/code&gt; y &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;chkconfig&lt;/code&gt; se utilizan para iniciar el servicio y para que arranque automáticamente al encender el servidor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para iniciar en modo de superusuario, desde una terminal de CentOS se utiliza el siguiente comando:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ su -
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;El signo de &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;#&lt;/code&gt; en la terminal indica que estamos en modo de superusuario, cabe mencionar que en CentOS no es lo mismo &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;su&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;sudo&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;sudo su&lt;/code&gt; que &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;su -&lt;/code&gt;, el modo correcto es &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;su -&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Instalación del servidor HTTP Apache&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La aplicación de Apache se encuentra en los repositorios de CentOS, el comando para instalar la aplicación es:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;# yum install httpd -y
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Por medio de &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;service&lt;/code&gt; y &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;chkconfig&lt;/code&gt; se arranca el servicio y se indica que el servicio inicie automáticamente al arrancar el sistema operativo.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;# service httpd start
# chkconfig httpd on
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Por default, CentOS tiene deshabilitado el acceso remoto al puerto 80, para habilitar que cualquier usuario pueda ver el puerto 80 es necesario modificar el firewall del equipo. Las modificaciones en el Firewall puede realizarse sobre el archivo de &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;iptables&lt;/code&gt; o de manera gráfica en &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;System -&amp;gt; Administration -&amp;gt; Firewall&lt;/code&gt; y dentro de la sección de &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;trusted services&lt;/code&gt; se selecciona a &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;WWW(HTTP) 80/tcp&lt;/code&gt; para habilitar el servicio y reiniciamos el Firewall.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Instalación del servidor de base de datos MySQL.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los comandos para instalar y arrancar el servicio de MySQL desde una terminal de superusuario son:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;# yum install mysql mysql-server -y
# service mysqld start
# chkconfig mysqld on
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Por default, CentOS no pone contraseña de &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;root&lt;/code&gt; en el servidor de MySQL, para agregar una contraseña, se escribe en la terminal el siguiente comando:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;# mysql_secure_installation
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Aparecerá la siguiente pantalla y se responderán las preguntas de acuerdo a los parámetros que se deseen. En caso de que no sepa que respuesta dar, solo presione &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;ENTER&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;NOTE: RUNNING ALL PARTS OF THIS SCRIPT IS RECOMMENDED FOR ALL MySQL
      SERVERS IN PRODUCTION USE!  PLEASE READ EACH STEP CAREFULLY!


In order to log into MySQL to secure it, we'll need the current
password for the root user.  If you've just installed MySQL, and
you haven't set the root password yet, the password will be blank,
so you should just press enter here.

Enter current password for root (enter for none): 
OK, successfully used password, moving on...

Setting the root password ensures that nobody can log into the MySQL
root user without the proper authorisation.

Set root password? [Y/n] 
New password: 
Re-enter new password: 
Password updated successfully!
Reloading privilege tables..
 ... Success!


By default, a MySQL installation has an anonymous user, allowing anyone
to log into MySQL without having to have a user account created for
them.  This is intended only for testing, and to make the installation
go a bit smoother.  You should remove them before moving into a
production environment.

Remove anonymous users? [Y/n] 
 ... Success!

Normally, root should only be allowed to connect from 'localhost'.  This
ensures that someone cannot guess at the root password from the network.

Disallow root login remotely? [Y/n] 
 ... Success!

By default, MySQL comes with a database named 'test' that anyone can
access.  This is also intended only for testing, and should be removed
before moving into a production environment.

Remove test database and access to it? [Y/n] 
 - Dropping test database...
 ... Success!
 - Removing privileges on test database...
 ... Success!

Reloading the privilege tables will ensure that all changes made so far
will take effect immediately.

Reload privilege tables now? [Y/n] 
 ... Success!

Cleaning up...



All done!  If you've completed all of the above steps, your MySQL
installation should now be secure.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;De esta manera, queda configurada una contraseña &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;root&lt;/code&gt; para el servidor MySQL&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Instalación de PHP&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La instalación de PHP se realiza desde la terminal con el comando:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;# yum install php -y
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Adicionalmente se instalan los siguientes paquetes para el correcto funcionamento de PHP con los otros servicios instalados en el equipo.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;# yum install php-mcrypt php-pdo php-cli php-mysql php-gd php-xml libtool-ltdl mhash mcrypt -y
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;De esta manera se ha instalado correctamente un servidor de HTTP, MySQL y PHP en una distribución Linux Centos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pasos para preparar un servidor Ubuntu&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La instalación de los servicios LAMP en Ubuntu se realizan de forma similar que en CentOS, desde una ventana de terminal.  La instalación de las aplicaciones desde los repositorios se realiza con el comando &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;apt-get&lt;/code&gt;. El comando &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;sudo&lt;/code&gt; antes de &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;apt-get&lt;/code&gt; es para indicar que el comando &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;apt-get&lt;/code&gt;se ejecutará con los permisos de superusuario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Instalación del servidor HTTP Apache&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde una terminal se escribe el comando:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo apt-get install apache2
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Por default, el servidor de apache2 arranca en automatico y los puertos son liberados en el firewall, por lo que no se requiere de una configuración adicional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Instalación del servidor de base de datos MySQL.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para la instalación de MySQL, desde una terminal se invoca el comando:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo apt-get install mysql-server mysql-client libmysqlclient-dev
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Durante el proceso de la instalación se solicita la contraseña de &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;root&lt;/code&gt; para MySQL.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Instalación de PHP&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde una terminal se escribe el comando:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo apt-get install php5 libapache2-mod-php5 php5-cli php5-mysql
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Para que las modificaciones de PHP se actualicen en el servidor HTTP es necesario reiniciar Apache.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo service apache2 restart
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;De esta manera, se tiene instalado un servidor LAMP basado en Ubuntu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Conclusión&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se puede observar claramente que la instalación de un servidor LAMP es mucho mas sencillo en Ubuntu, pero los niveles de seguridad y protección en datos de CentOS es algo que no podemos ignorar. Aún así, la experiencia de utilizar diferentes distribuciones de Linux para ofrecer estos servicios permite que el administrador de redes sea capaz de adaptarse a las necesidades de diferentes empresas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;viktorivan@openmailbox.org&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@viktor_ivan&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 12:50:29 +0000</pubDate>
        <link>http://librebit.github.io/lamp/servidor/linux/instalacion/2014/06/12/instalacion-de-servidor-lamp.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://librebit.github.io/lamp/servidor/linux/instalacion/2014/06/12/instalacion-de-servidor-lamp.html</guid>
        
        
        <category>LAMP</category>
        
        <category>servidor</category>
        
        <category>Linux</category>
        
        <category>instalacion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Instalación de Ampache en CentOS</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Resumen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aumento de la velocidad de transferencia en los enlaces de banda ancha, así como la disponibilidad en línea de servicios de streaming de multimedia, tales como &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com&quot;&gt;YouTube&lt;/a&gt; o &lt;a href=&quot;http://www.spotify.com&quot;&gt;Spotify&lt;/a&gt;, propicia que en algunos centros de trabajo se presenten congestiones en los enlaces de datos para el acceso a Internet. Las soluciones propuestas para solventar este problema va desde el bloqueo a estos sitios hasta la limitación de ancho de banda disponible para el contenido multimedia. Una alternativa viable para evitar el consumo de ancho de banda en este tipo de contenidos es la implementación de un servidor &lt;a href=&quot;http://www.ampache.org&quot;&gt;Ampache&lt;/a&gt;, ya que este es un aplicación web de streaming de audio y video, además cuenta con un administrador de archivos que permite compartir musica y videos a través de la red.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Selección de servidor&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La implementación de servidores con funciones específicas es una tarea muy común para los administradores de redes o prestadores de servicios. El primer paso consiste en determinar que sistema operativo es sumamente confiable para la tarea que se pretende desempeñar. En este caso seleccionamos &lt;a href=&quot;http://www.centos.org/&quot;&gt;CentOS&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CentOS (Community ENTerprise Operating System) es una bifurcación a nivel binario de la distribución Linux Red Hat Enterprise Linux RHEL, compilado por los desarrolladores de CentOS a partir del código fuente liberado por Red Hat. Red Hat Enterprise Linux se compone de software libre y código abierto, pero se distribuye solamente a suscriptores de paga. Aún así, Red Hat libera todo el código fuente del producto de forma pública bajo los términos de la Licencia pública general de GNU y otras licencias. El producto final es muy similar al Red Hat Enterprise Linux y está libremente disponible en su página.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El servicio de streaming será proporcionado por Ampache, que es un administrador de archivos y servidor de streaming multimedia libre, que funciona sobre un servidor web. El nombre es el juego de palabras de Apache y Amplifier (amplificador). Originalmente fue escrito para hacer uso del mod Mod_mp3 de Apache, pero desde que éste fue implementado en el servidor, Ampache usa su propio servicio de streaming.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Instalación&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para la instalación de Ampache se requiere descargar el archivo desde la página de &lt;a href=&quot;http://www.ampache.org&quot;&gt;Ampache&lt;/a&gt;, en este caso la versión de Ampache es 3.7. Además, el servidor CentOS debe tener preinstalados los servicios LAMP (Linux, Apache, MySQL y PHP).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez instalado LAMP, se procede a la instalación de Ampache, en primero se descomprime el archivo descargado y se copia a la carpeta de WWW dentro del servidor CentOS &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;/var/www/html&lt;/code&gt;, quedando los archivos en la raíz de la carpeta o como subdirectorio de la misma, esto es, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;/var/www/html/Ampache&lt;/code&gt;. Para los usuarios acostumbrados más al uso de un explorador de archivos, se puede invocar el programa &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;nautilus&lt;/code&gt; desde la terminal en modo &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;su -&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ su -
# nautilus
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Una vez copiado los archivos de Ampache dentro de &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;/var/www/html&lt;/code&gt; se modifican los permisos de escritura de las siguientes carpetas&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;# chmod -R 777 /var/www/html/rest
# chmod -R 777 /var/www/html/play
# chmod -R 777 /var/www/html/config
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;En caso de que CentOS requiera la instalación de algún paquete adicional se puede utilizar &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;yum&lt;/code&gt; para bajar e instalar las actualizaciones o paquetería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Interfaz Web&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez realizado lo anterior, la instalación de Ampache se continua desde un navegador de Internet, la dirección a ingresar es: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;http://localhost&lt;/code&gt; o &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;http://localhost/Ampache&lt;/code&gt;, según la manera como se hayan copiado los archivos dentro de la carpeta &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;/var/www/html&lt;/code&gt;. También se puede ingresar a la página de instalación desde otra computadora en la red, ingresando la dirección &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;http://mi_direccion_ip&lt;/code&gt; o &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;http://mi_direccion_ip/Ampache&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez dentro de la página de instalación de Ampache, se selecciona continuar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/downloads/images/installation.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la siguiente pantalla, Ampache verificará que se cumplan con los prerequisitos necesarios para que funcione correctamente el sistema, en caso de que todos los servicios funcionen correctamente se mostrará la siguiente pantalla. En la parte inferior de la página se selecciona continuar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/downloads/images/requerimientos.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer paso en la instalación es capturar los datos de inicio de sesión de la base de datos MySQL, puede utilizarse los datos de &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;root&lt;/code&gt; o crearse un usuario específico para Ampache. Una vez capturados los datos se selecciona continuar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/downloads/images/basededatos.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El siguiente paso consiste en crear los archivos de configuración de Ampache, tal como se muestra en la siguiente pantalla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/downloads/images/configuracion.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este paso es importante que los permisos de escritura sobre las carpetas de &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;/var/www/html&lt;/code&gt; mencionadas al principio se haya realizado correctamente, de lo contrario no se permitirá la escritura de los archivos de configuración en sus respectivas carpetas al momento de presionar el boton de write, de igual manera puede descargar los archivos de configuración y copiarlos de manera manual a través de &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;nautilus&lt;/code&gt;. Si todo se realizó correctamente, se observará lo siguiente en la parte inferior de la pantalla de configuración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/downloads/images/escribir.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como último paso se creará una cuenta para iniciar sesión en la página de Ampache, tal como se muestra a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/downloads/images/cuenta.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez realizado lo anterior, Ampache buscará actualizaciones disponibles del sistema en la web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/downloads/images/actualiza.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esta manera, se concluye la instalación del servidor Ampache en CentOS. Para iniciar sesión, ingrese la dirección de red del servidor Ampache e ingrese los datos de la cuenta de inicio de sesión capturados en el último paso durante la instalación de Ampache.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/downloads/images/sesion.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera pantalla muestra los archivos de audio y video dentro del servidor, en caso de la nueva instalación esta se mostrará vacia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/downloads/images/indice.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para agregar canciones y videos, es necesario dar de alta los catálogos donde se indicará la ubicación de los archivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/downloads/images/catalogo.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Conclusión&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El uso de servicios como Ampache permite tener un mejor control de los recursos de red, ya que teniendo estos servicios de streaming dentro de la red, se evita el consumo de ancho de banda del enlace de Internet, adicionalmente este servicio permite disminuir el ancho de banda consumido en la red debido a las carpetas compartidas de los usuarios. Aunque normalmente, en la red del centro de trabajo no se autoriza el uso de este tipo de contenidos, inevitablemente existirán usuarios que buscarán ingresar a estos servicios de diversas maneras, por lo que Ampache puede ser una alternativa para evitar estas distracciones tanto para el administrador de red como para el usuario de la misma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;viktorivan@openmailbox.org&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@viktor_ivan&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 22 May 2014 14:48:00 +0000</pubDate>
        <link>http://librebit.github.io/ampache/howto/linux/centos/2014/05/22/instalacion-de-ampache-en-centos.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://librebit.github.io/ampache/howto/linux/centos/2014/05/22/instalacion-de-ampache-en-centos.html</guid>
        
        
        <category>Ampache</category>
        
        <category>howto</category>
        
        <category>linux</category>
        
        <category>CentOS</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Instalar Octopress en Ubuntu</title>
        <description>&lt;p&gt;Para la instalar &lt;a href=&quot;http://www.octopress.org&quot;&gt;Octopress&lt;/a&gt; en un sistema operativo basado en Ubuntu o Linux Mint, es necesario instalar unos prerequisitos desde una terminal de linux. 
&lt;!-- more --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo apt-get install build-essential git rbenv ruby-full nodejs
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Una vez actualizado el sistema, se procede con la descarga de octopress por medio de &lt;a href=&quot;http://www.github.com&quot;&gt;git&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ git clone git://github.com/imathis/octopress.git octopress
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Una vez descargado octopress se realiza el proceso para instalar el proyecto desde la terminal de linux.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ cd octopress
$ sudo gem install bundler
$ rbenv rehash
$ bundle install
$ rake install
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Para cargar el blog en una página de github, se realiza un último proceso.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ rake setup_github_pages
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Con estos pasos se tiene un blog de octopress funcionando en una página de octopress en github. Los comandos mas utilizados son:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ rake new_post[&quot;nombre del post&quot;] #Crea un nuevo post.
$ rake generate #Genera los archivos del blog.
$ rake preview #Habilita un servidor interno con la vista previa del blog en el puerto 4000.
$ rake deploy #Sube los archivos del blog al servidor de github.
$ rake gen_deploy #Realiza las operaciones de generate y deploy en un solo comando
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Con estos comandos puedes tener funcionando el blog para hackers desde tu linux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cambio de ubicación de Octopres&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas veces se desea cambiar la carpeta o la computadora donde se ubica el código fuente del proyecto de Octopress, en caso de que al momento de ejecutar el comando:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ rake gen_deploy
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Se presenta el siguiente error:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;fatal: Not a git repository (or any of the parent directories): .git

## Committing: Site updated at 2016-06-21 18:40:48 UTC
fatal: Not a git repository (or any of the parent directories): .git

## Pushing generated _deploy website
fatal: Not a git repository (or any of the parent directories): .git

## Github Pages deploy complete
cd -
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Desde una terminal, se indica los parámetros de la pagina hospedada en GitHub.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ rake setup_github_pages
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Terminada la configuración de la página de GitHub, se procede a subir el proyecto a través del comando.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;rake gen_deploy
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Si el error que presenta la sincronización es:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt; ! [rejected]        master -&amp;gt; master (non-fast-forward)
error: failed to push some refs to 'https://github.com/viktorivan/viktorivan.github.io'
hint: Updates were rejected because the tip of your current branch is behind
hint: its remote counterpart. Integrate the remote changes (e.g.
hint: 'git pull ...') before pushing again.
hint: See the 'Note about fast-forwards' in 'git push --help' for details.

## Github Pages deploy complete
cd -
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Es necesario inicializar los parámetros del git del proyecto:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ cd _deploy
$ git reset --hard origin/master
$ cd ..
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Una vez inicializado, se procede a subir el proyecto a los servidores de GitHub.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ rake generate
$ rake deploy
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;viktorivan@openmailbox.org&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@viktor_ivan&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 15 May 2014 05:42:03 +0000</pubDate>
        <link>http://librebit.github.io/tutorial/octopress/ubuntu/howto/2014/05/15/instalar-octopress-en-ubuntu.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://librebit.github.io/tutorial/octopress/ubuntu/howto/2014/05/15/instalar-octopress-en-ubuntu.html</guid>
        
        
        <category>tutorial</category>
        
        <category>octopress</category>
        
        <category>ubuntu</category>
        
        <category>howto</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Anonimato en Internet</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Cobarde es quien se escuda en el anonimato para escupir su pobreza espiritual.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;En primera parte, cabe mencionar que el anonimato sirve para poder discutir temas públicamente sin temor a represalias. En cuanto a el anonimato en Internet podemos referirnos a que este medio tecnológico no pueda usarse de forma que los mensajes enviados a través de él revelen la identidad de los usuarios. Es decir, que no se pueda rastrear la información que envía un usuario para poder llegar a él.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;Mucho se ha hablado sobre la privacidad en Internet, sobre la verdadera seguridad de nuestros datos al momento de navegar por la web, y aunque creamos que nuestra información no es importante, los diferentes buscadores como google, facebook o los mismos proveedores de servicios de Internet (ISP) pueden saber que páginas visitamos, a que servicios nos conectamos, y determinar nuestra vida digital reconociendo diferentes patrones de comportamiento al navegar en la web, si a esto le hacemos una analogía con nuestra vida real (para poder diferenciarla de nuestra vida virtual, digital o en Internet), se podría decir que hay un ente que sabe a que hora vamos a la tienda, que películas vemos en el cine, con quienes nos juntamos e incluso nuestra opinión con respecto a ciertos temas y eventos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es posible obtener un reporte detallado de lo que hacemos en diferentes periodos de tiempo, sin necesidad de hackear o entrar a la computadora o dispositivo móvil de la persona, sólo se requiere determinar la dirección IP o MAC del individuo a investigar, y mediante el uso de herramientas como sniffers o analizadores de paquetes, se puede capturar todos los paquetes de datos (mensajes, conversaciones, transacciones, llamadas VoIP) dentro de una red de computadoras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos paises han desarrollado tecnología de vigilancia donde restringen el acceso a páginas como twitter, google o foros con la finalidad de limitar el acceso a la información o dificultar la propagación de la misma, de esta manera se evita la organización de movimientos contra algún sistema de gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque limitar el acceso a la información del usuario convencional es sencilla (debido a los pocos o nulos conocimientos sobre opciones de anonimato en Internet), existen alternativas que permiten lograr un verdadero anonimato en nuestros dispositivos de comunicación (smartphones, tablets y computadoras).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El uso de estas herramientas puede involucrar el acceso a un segmento de la red conocida como Deep Web o Internet Profunda, esto depende de cuál método se utilice para navegar por una red segura o encriptada, ya que algunas opciones sólo encriptan los datos para simular que uno se conecta desde una ubicación diferente y así burlar las politicas de vigilancia del lugar donde uno se conecta (puede ser un país o simplemente la empresa donde uno trabaja) y otras permite la navegación a través de una red oculta. La Internet Profunda es una red donde la primicia es el anonimato, permite el acceso a información y sitios que desde un buscador convencional no es posible encontrar (google, yahoo, bing), ya que es necesario el uso de proxys o routers que sepan donde se ubican estos sitios, que dirección IP tienen y como llegar a ese destino dentro de este segmento oculto de la red, según estudios la Internet Profunda representa cerca del 90% de toda la información en la web y el resto es lo que conocemos como Internet Visible o Superficial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la Internet Profunda se puede encontrar con hackers, información confidencial e incluso redes de pornografía (abusando del mismo anonimato que ofrecen estas redes). Puede llegar a representar una experiencia interesante, pero a su vez un riesgo con respecto a la información que uno puede llegar a encontrar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cómo se mencionó previamente, existe diversas alternativas para proteger los datos cuando uno navega por Internet:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Tor Project&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;The Onion Router, en su forma abreviada Tor, es un proyecto cuyo objetivo principal es el desarrollo de una red superpuesta en Internet en la que el enrutamiento de los mensajes entre los usuarios no revela su identidad, es decir, su dirección IP. Además, mantiene la integridad y el secreto de la información que viaja a través de ella. Esta tecnología pertenece a la llamada darknet o red oscura también conocida con el nombre de deep web o Internet profunda.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;VPN&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Una red privada virtual o VPN (Virtual Private Network) es una tecnología de red que permite una acceder de una forma segura a la red de área local (LAN) del trabajo u organización a través de Internet. Permite que el usuario envíe y reciba datos por medio de redes públicas como si fuera una red privada con toda la funcionalidad, seguridad y políticas de gestión de una red privada. Esto se realiza estableciendo una conexión virtual punto a punto mediante el uso de conexiones encriptadas.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Dispositivos encriptados&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La utilización de dispositivos móviles para navegar en la red y realizar transacciones es algo muy común hoy en día, por medio de ellos se puede revisar el correo, las redes sociales y estados de cuenta, por lo que incrementar la seguridad en los dispositivos móviles es una prioridad. Existen diversos programas compatibles con Android e iOS, aunque la compañia que mayor tiempo tiene trabajando en cuestíon de seguridad y privacidad en móviles es Blackberry.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Web Proxy&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Un web proxy es un intermediario entre el usuario y el servidor destino, de tal forma que el proxy puede permitir esconder al servidor web la identidad del que solicita cierto contenido. El servidor web lo único que detecta es la IP del proxy, de esta manera no es posible determinar la IP origen de la petición. Además, si se usa una web caché en el servidor proxy, el contenido puede ser accedido muchas más veces que las solicitadas al servidor web que aloja el contenido originalmente.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Sistemas Operativos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Existen sistemas operativos dedicados al anonimato, un ejemplo es The Amnesic Incognito Live System o Tails. Esta es una distribución Linux diseñada para preservar la privacidad y el anonimato, ya que odas las conexiones salientes son forzadas a salir a través de Tor. El sistema puede ser utilizado como Live CD o Live USB sin dejar ningún rastro en la computadora donde se ejecutó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El uso de algún método para lograr el anonimato en Internet nos permite usar la red sin el temor a ser vigilados, pero támpoco el anonimato es una invitación a abusar de ello para realizar operaciones ilegales o daño alguno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;viktorivan@openmailbox.org&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@viktor_ivan&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 10 May 2014 23:11:06 +0000</pubDate>
        <link>http://librebit.github.io/anonimato/deepweb/internetprofunda/opini%C3%B3n/2014/05/10/anonimato-en-internet.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://librebit.github.io/anonimato/deepweb/internetprofunda/opini%C3%B3n/2014/05/10/anonimato-en-internet.html</guid>
        
        
        <category>Anonimato</category>
        
        <category>DeepWeb</category>
        
        <category>InternetProfunda</category>
        
        <category>opinión</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Conocimiento Libre</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“El conocimiento libre es aquel que puede adquirirse libremente, sin requerir ningún permiso, que puede compartirse con otros, puede modificarse de acuerdo a las necesidades, y permite que esas modificaciones se distribuyan de nuevo para beneficiar a todos.” 
&lt;cite&gt;Filosofía Libre Knowledge &lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;Aunque el concepto de conocimiento no puede definirse como un producto que pueda ser patentado o protegido, más bien, es relacionado con la información que uno adquiere a través de la educación y experiencia de la realidad que vivimos, como seres humanos, que somos seres sociables por naturaleza, buscamos compartir nuestros conocimientos ya sea para trascendencia o simplemente realización propia como persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fin de toda persona poseedora de conocimientos debería ser transmitir sus experiencias, enseñanzas, sus conocimientos mismos a otras personas, para que juntos como sociedad o grupo de trabajo, puedan alcanzar objetivos más grandes que como individuo serian difíciles de lograr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La corriente del conocimiento libre maneja cuatro libertades:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;El conocimiento libre puede ser libremente adquirido y libremente usado, con cualquier propósito y sin necesitar permiso de nadie (libertad 0).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El conocimiento libre puede adaptarse libremente a las necesidades del adquisidor (libertad 1). El acceso a una fuente modificable del conocimiento es una precondición para ello.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El conocimiento libre puede compartirse libremente con los demás (libertad 2).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El conocimiento libre es tal que puede mejorarse y sus versiones adaptadas y mejoradas pueden compartirse libremente con los demás, para que así se beneficie la comunidad entera (libertad 3). El acceso a una fuente modificable del conocimiento es una precondición para ello.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Aunque estas cuatro libertades suponen que el conocimiento es un producto que debe de ser libre y de total acceso para la sociedad, esto debido a la lucha que la corriente de libre knlowledge y copyleft mantienen contra la propiedad intelectual y los derechos de autor, me gustaría pensar que el conocimiento es el legado que dejamos a la sociedad como una muestra de agradecimiento por las oportunidades que nos ha dado para estar trabajando en las áreas que nos motivan y por ende nos llenan y realizan como personas, supondría que es la forma que buscamos para transcender como personas en una sociedad donde es fácil olvidar nuestro pasado y legado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;viktorivan@openmailbox.org&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@viktor_ivan&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 07 May 2014 16:16:19 +0000</pubDate>
        <link>http://librebit.github.io/opini%C3%B3n/2014/05/07/conocimiento-libre.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://librebit.github.io/opini%C3%B3n/2014/05/07/conocimiento-libre.html</guid>
        
        
        <category>opinión</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
